\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0, 0, 0.5}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{darkbrown}{RGB}{83, 42, 22}
\definecolor{darkgreen}{RGB}{0, 100, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

\usepackage{tikz}
\usepackage{frcursive}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,-0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,-0.15);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,-0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,-0.075);
}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{PixelArtTikz}

\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	body={195mm,260mm},
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Les pourcentages \\ Pixel Art}
\rhead{Mathématiques - 5e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{by.pdf}}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

% Création de l'environnement EXO
\newenvironment{EXO}[2]{
	\textbf{Exercice (#2)} \par
	\vspace{1em} % Espacement après l'exercice
}


\begin{document}
	
	 \centering{\textbf{Pixel Art - Les pourcentages}}
	 	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Déterminer la valeur associée à chaque lettre.
			\item À l'aide du tableau, trouver la couleur correspondant à chaque lettre puis colorier le pixel art.
		\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\medskip

\begin{minipage}{0.48\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
\item Un produit coûte initialement $150\,\textsf{€}$. Après une augmentation, son nouveau prix est de $165\,\textsf{€}$. Quel pourcentage d'augmentation a été appliqué ? % 10\%

\item Une robe est en promotion à $25\,\%$. Si son prix initial est de $120\,\textsf{€}$, quel est son prix après application de la promotion ? % 90€

\item Une augmentation de $8\%$ est appliquée à un salaire de $\num{2500}\,\textsf{€}$. Quel est le prix après son augmentation ? % 2700€

\item Un article soldé à $20\,\%$ coûte maintenant $172\,\textsf{€}$. Quel était son prix initial avant la réduction ? % 215€
\end{enumerate}
\end{minipage}
\hfill\vline\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
\setcounter{enumi}{4}
\item Un magasin propose une réduction de $15\,\%$ sur un article. Après réduction, l'article coûte $68\,\textsf{€}$. Quel était le prix initial de l'article ? % 80€

\item Un produit dont le prix initial est de $200\,\textsf{€}$ subit d'abord une augmentation de $5\,\%$ puis une seconde augmentation de $10\,\%$. Quel est le prix final du produit ? % 231€

\item Un téléviseur coûtait initialement $500\,\textsf{€}$. Après deux réductions successives de $10\,\%$ et $5\,\%$. Quel est le pourcentage total de réduction appliqué ? % 14,5\%

\item Un vélo a son prix réduit de $30\,\%$ puis une deuxième réduction de $20\,\%$ est appliquée sur le nouveau prix. Si le prix initial était de $400\,\textsf{€}$, quel est le prix final du vélo ? % 224€
\end{enumerate}
\end{minipage}
\medskip

\begin{center}
	%\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGH,Unite=0.45]{phacochère.csv}
	\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGH,Couleurs={myblue!10,black,white,brown!75,brown,myred!70,red!40,gray},Correction,Unite=0.45]{phacochère.csv}
	\bigskip
	

		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{myred!70}Rose foncé & %F
			\cellcolor{white}{blanc} & %C
			\cellcolor{red!40}Rose clair & %G
			\cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & %B
			\cellcolor{gray}Gris & %H
			\cellcolor{myblue!10}Bleu clair & %A
			\cellcolor{brown!75}Marron clair & %D
			\cellcolor{brown}Marron foncé \\ %E 
			\hline
			$231$ & %F
			 $\num{2700}$  & %C
			 $14,5$  & %G
			 $90$  & %B
			 $224$  & %H
			  $10$  & %A
			    $215$  & %D
			     $80$  \\ %E
			\hline
		\end{tabular}

	\end{center}
\end{document}